> 本文由 [简悦 SimpRead](http://ksria.com/simpread/) 转码， 原文地址 [cloud.tencent.com](https://cloud.tencent.com/developer/article/1690638)

> 开发过程中，本地通常会有无数次 commit ，可以合并 “相同功能” 的多个 commit，以保持历史的简洁。

**背景**
------

开发过程中，本地通常会有无数次 commit ，可以合并 “相同功能” 的多个 commit，以保持历史的简洁。

**git rebase**
--------------

```
# 从HEAD版本开始往过去数3个版本
$ git rebase -i HEAD~3

# 合并指定版本号（不包含此版本）
$ git rebase -i [commitid]

```

说明：

*   `-i（--interactive）`：弹出交互式的界面进行编辑合并
*   `[commitid]`：要合并多个版本之前的版本号，注意：`[commitid]` 本身不参与合并

指令解释（交互编辑时使用）：

*   p, pick = use commit
*   r, reword = use commit, but edit the commit message
*   e, edit = use commit, but stop for amending
*   s, squash = use commit, but meld into previous commit
*   f, fixup = like "squash", but discard this commit's log message
*   x, exec = run command (the rest of the line) using shell
*   d, drop = remove commit

**合并步骤**
--------

1.  查看 log 记录，使用`git rebase -i`选择要合并的 commit
2.  编辑要合并的版本信息，保存提交，多条合并会出现多次（可能会出现冲突）
3.  修改注释信息后，保存提交，多条合并会出现多次
4.  推送远程仓库或合并到主干分支

### **查看 log**

```
$ git log --oneline
291e427 update website
8c8f3f4 update website
1693a6f update clear-logs.sh version
3759b84 update clear-logs.sh
fc36a2a add links
1d795e6 fix && update clear-logs.sh 0.0.2
9536dab add dingtalk script
3a51aaa fix shellcheck problem
2db6ad3 add clear logs scripts
e57b0e6 fix && add batch del
17cb931 fix && add batch del
cf7e875 add redis script
fe4bbcb Initial commit

```

### **编辑要合并版本**

```
# 指定要合并版本号，cf7e875 不参与合并，进入 vi 编辑器
$ git rebase -i cf7e875 
pick 17cb931 fix && add batch del
pick e57b0e6 fix && add batch del
pick 2db6ad3 add clear logs scripts
pick 3a51aaa fix shellcheck problem
pick 9536dab add dingtalk script
pick 1d795e6 fix && update clear-logs.sh 0.0.2
pick fc36a2a add links
pick 3759b84 update clear-logs.sh
pick 1693a6f update clear-logs.sh version
pick 8c8f3f4 update website

# Rebase cf7e875..291e427 onto cf7e875 (10 commands)
#
# Commands:
# p, pick = use commit
# r, reword = use commit, but edit the commit message
# e, edit = use commit, but stop for amending
# s, squash = use commit, but meld into previous commit
# f, fixup = like "squash", but discard this commit's log message
# x, exec = run command (the rest of the line) using shell
# d, drop = remove commit
#
# These lines can be re-ordered; they are executed from top to bottom.
#
# If you remove a line here THAT COMMIT WILL BE LOST.
#
# However, if you remove everything, the rebase will be aborted.
#
# Note that empty commits are commented out

```

将 commit 内容编辑如下：

```
# 把 e57b0e6 合并到 17cb931，不保留注释；把 1693a6f 合并到 3759b84
pick 17cb931 fix && add batch del
f e57b0e6 fix && add batch del
pick 2db6ad3 add clear logs scripts
pick 3a51aaa fix shellcheck problem
pick 9536dab add dingtalk script
pick 1d795e6 fix && update clear-logs.sh 0.0.2
pick fc36a2a add links
pick 3759b84 update clear-logs.sh
s 1693a6f update clear-logs.sh version
pick 8c8f3f4 update website

```

然后`:wq`保存退出后是注释界面：

```
# This is a combination of 2 commits.
# This is the 1st commit message:

update clear-logs.sh

# This is the commit message #2:

update clear-logs.sh version

# Please enter the commit message for your changes. Lines starting
# with '#' will be ignored, and an empty message aborts the commit.
#
# Date:      Tue Jul 28 18:25:57 2020 +0800
#
# interactive rebase in progress; onto cf7e875
# Last commands done (9 commands done):
#    pick 3759b84 update clear-logs.sh
#    s 1693a6f update clear-logs.sh version
# Next command to do (1 remaining command):
#    pick 8c8f3f4 update website
# You are currently editing a commit while rebasing branch 'master' on 'cf7e875'.
#
# Changes to be committed:
# modified:   logs/README.md
# modified:   logs/clear-logs.sh
#

```

编辑注释信息，保存退出`:wq`即可完成 commit 的合并：

### **查看合并后的 log**

```
$ git log --oneline
47e7751 update website
4c2316c update clear-logs.sh
73f082e add links
56adcf2 fix && update clear-logs.sh 0.0.2
ebf3786 add dingtalk script
6e81ea7 fix shellcheck problem
64ca58f add clear logs scripts
9327def fix && add batch del
cf7e875 add redis script
fe4bbcb Initial commit

```

### **推送远程**

```
# 由于我是一个人开发，故强制推送到远程仓库
$ git push --force origin master

```

**冲突解决**
--------

在 `git rebase` 过程中，可能会存在冲突，此时就需要解决冲突。

错误提示信息：`git rebase -i resumeerror: could not apply ...`。

```
# 查看冲突
$ git status

# 解决冲突之后，本地提交
$ git add .

# rebase 继续
$ git rebase --continue

```

本文参与 [腾讯云自媒体分享计划](https://cloud.tencent.com/developer/support-plan)，分享自微信公众号。

原始发表：2020-09-01

，如有侵权请联系 [cloudcommunity@tencent.com](mailto:cloudcommunity@tencent.com) 删除